\textit{Les questions suivantes sont indépendantes.}

\begin{enumerate}
  \item \textit{$52\%$ d'un village de 450 habitants sont venus à la fête.\\
  Combien de personnes sont venues à la fête ?}

  $450\times\frac{52}{100}=450\times 52\div 100$\\
  $450\times\frac{52}{100}=234$\\

  $234$ personnes sont venues à la fête.

\item \textit{Dans une école de 240 élèves, $15\%$ d'entre eux ont des chats.\\
Cela représente combien d'élèves ?}

$240\times\frac{15}{100}=240\times 15\div 100$\\
$240\times\frac{15}{100}=36$\\

$36$ élèves ont des chats.

\item \textit{Dans la langue française, le pourcentage de voyelle dans un texte est d'environ $44\%$.\\
Dans un texte de 1~239 mots, combien y a-t-il de consonnes ? (Arrondir à l'unité)}

$1~239\times\frac{44}{100}=1~239\times 44\div 100$\\
$1~239\times\frac{44}{100}\simeq 545$\\

Donc : $1~239-545 = 694$

Il y aurait en théorie $649$ consonnes.

\medskip

\textbf{Remarque :} On peut aussi penser que $100-44=56$ et calculer directement $56\%$ de $1~239$

$1~239\times\frac{56}{100}=1~239\times 56\div 100$\\
$1~239\times\frac{56}{100}\simeq 694$\\

\end{enumerate}